\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% ── Packages ──
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{fontawesome5}

\geometry{margin=2.5cm}

% ── Colors ──
\definecolor{verde}{HTML}{3D6B2E}
\definecolor{verdeClaro}{HTML}{E8F5E3}
\definecolor{cafe}{HTML}{5C5347}
\definecolor{crema}{HTML}{F5F1EB}
\definecolor{rojo}{HTML}{DC2626}

% ── Hyperlinks ──
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=verde,
    urlcolor=verde,
    pdfauthor={Las Delicias del Campo},
    pdftitle={Manual del Sitio Web},
}

% ── Header / Footer ──
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\textcolor{cafe}{Las Delicias del Campo}}
\fancyhead[R]{\small\textcolor{cafe}{Manual del Sitio Web}}
\fancyfoot[C]{\small\textcolor{cafe}{\thepage}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}

% ── Section styling ──
\titleformat{\section}{\Large\bfseries\color{verde}}{}{0em}{}[\titlerule]
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries\color{cafe}}{}{0em}{}

% ── Custom boxes ──
\newtcolorbox{infobox}{
    colback=verdeClaro,
    colframe=verde,
    fonttitle=\bfseries,
    title={\faInfoCircle\ Información importante},
    rounded corners,
    boxrule=0.5pt,
}

\newtcolorbox{warningbox}{
    colback=red!5,
    colframe=rojo,
    fonttitle=\bfseries,
    title={\faExclamationTriangle\ Advertencia},
    rounded corners,
    boxrule=0.5pt,
}

\newtcolorbox{credentialbox}{
    colback=crema,
    colframe=cafe,
    fonttitle=\bfseries,
    rounded corners,
    boxrule=0.5pt,
}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\begin{document}

% ── Title page ──
\begin{titlepage}
    \centering
    \vspace*{3cm}

    {\Huge\bfseries\textcolor{verde}{Las Delicias del Campo}\par}
    \vspace{0.5cm}
    {\LARGE\textcolor{cafe}{Manual del Sitio Web}\par}
    \vspace{0.3cm}
    {\large\textcolor{cafe}{Guía de uso y administración}\par}

    \vspace{2cm}

    \begin{tcolorbox}[colback=crema, colframe=verde, width=10cm, halign=center, rounded corners]
        \centering
        {\large\textbf{Versión 1.0}}\\[0.3cm]
        Febrero 2026\\[0.2cm]
        \small Documento confidencial
    \end{tcolorbox}

    \vfill

    {\small\textcolor{cafe}{Preparado por el equipo de desarrollo}}\\
    {\small\textcolor{cafe}{\today}}
\end{titlepage}

% ── Table of contents ──
\tableofcontents
\newpage

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Introducción}

Bienvenido al manual de su sitio web \textbf{Las Delicias del Campo}. Este documento le guiará a través de todas las funcionalidades disponibles tanto en la tienda pública como en el panel de administración.

Su sitio web es una tienda en línea completa que permite a sus clientes navegar productos, agregar al carrito y pagar en línea de forma segura.

\subsection{Datos del sitio}

\begin{credentialbox}
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
    \textbf{URL del sitio:} & \url{https://lasdeliciasdelcampo.com} \\
    \textbf{WhatsApp:} & 52 1 55 1991 5154 \\
    \textbf{Email de contacto:} & venta@lasdeliciasdelcampo.com \\
\end{tabularx}
\end{credentialbox}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Acceso al Panel de Administración}

\subsection{Credenciales de acceso}

\begin{credentialbox}
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
    \textbf{URL de acceso:} & \url{https://lasdeliciasdelcampo.com/admin/login} \\
    \textbf{Email:} & admin@lasdeliciasdelcampo.com \\
    \textbf{Contraseña:} & Admin2026. \\
    \textbf{Rol:} & Administrador \\
\end{tabularx}
\end{credentialbox}

\begin{warningbox}
Se recomienda cambiar la contraseña después del primer inicio de sesión. Guarde sus credenciales en un lugar seguro y no las comparta con personas no autorizadas.
\end{warningbox}

\subsection{Cómo iniciar sesión}

\begin{enumerate}[leftmargin=2cm]
    \item Abra su navegador y visite \texttt{/admin/login}.
    \item Ingrese su correo electrónico y contraseña.
    \item Haga clic en \textbf{``Iniciar Sesión''}.
    \item Será redirigido al \textbf{Dashboard} (panel principal).
\end{enumerate}

La sesión permanece activa durante \textbf{7 días}. Después de ese tiempo deberá iniciar sesión nuevamente.

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Panel de Administración (Dashboard)}

Al iniciar sesión verá el panel principal con un resumen general de su tienda:

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item \faBox\ \textbf{Productos activos} --- Cantidad total de productos publicados.
    \item \faShoppingCart\ \textbf{Pedidos totales} --- Número total de pedidos recibidos.
    \item \faUsers\ \textbf{Usuarios registrados} --- Clientes registrados en la plataforma.
    \item \faDollarSign\ \textbf{Ingresos totales} --- Suma de todos los pagos confirmados.
\end{itemize}

También verá una tabla con los \textbf{pedidos más recientes} y un botón para crear nuevos productos rápidamente.

\subsection{Menú de navegación}

Desde el panel puede acceder a las siguientes secciones:

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth}{lXl}
    \toprule
    \textbf{Sección} & \textbf{Descripción} & \textbf{Ruta} \\
    \midrule
    Productos    & Gestión del catálogo de productos   & \texttt{/admin/productos} \\
    Categorías   & Organización de productos            & \texttt{/admin/categorias} \\
    Pedidos      & Seguimiento y gestión de órdenes     & \texttt{/admin/pedidos} \\
    Descuentos   & Códigos de descuento y promociones   & \texttt{/admin/descuentos} \\
    Usuarios     & Gestión de clientes y administradores & \texttt{/admin/usuarios} \\
    Configuración & Ajustes generales del sitio          & \texttt{/admin/configuracion} \\
    \bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Gestión de Productos}

\subsection{Ver productos}
En \texttt{/admin/productos} encontrará la lista completa de productos. Cada producto muestra su nombre, precio, categoría y estado (activo/inactivo).

\subsection{Crear un producto}
\begin{enumerate}[leftmargin=2cm]
    \item Haga clic en el botón \textbf{``Nuevo Producto''}.
    \item Complete los campos requeridos:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Nombre} del producto.
        \item \textbf{Descripción} (opcional).
        \item \textbf{Categoría} a la que pertenece.
        \item \textbf{Tipo:} Simple (un solo precio) o Variable (varias presentaciones).
        \item \textbf{Imágenes} del producto.
    \end{itemize}
    \item Si es producto \textbf{variable}, agregue las variantes con su peso, precio e inventario.
    \item Si es producto \textbf{simple}, indique precio e inventario directamente.
    \item Haga clic en \textbf{``Guardar''}.
\end{enumerate}

\subsection{Editar o eliminar un producto}
\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item Haga clic en el nombre del producto para editarlo.
    \item Modifique los campos necesarios y guarde.
    \item Para desactivar un producto sin eliminarlo, cambie su estado a \textbf{Inactivo}.
    \item Para eliminarlo permanentemente, use el botón \textbf{``Eliminar''}.
\end{itemize}

\begin{infobox}
Los productos con variantes permiten ofrecer diferentes presentaciones (por ejemplo: 200 gr y 1 kg) cada una con su propio precio e inventario.
\end{infobox}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Gestión de Categorías}

Las categorías organizan sus productos para facilitar la navegación del cliente.

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item \textbf{Ver categorías:} \texttt{/admin/categorias}
    \item \textbf{Crear categoría:} Nombre, slug (URL amigable) e imagen opcional.
    \item \textbf{Editar/Eliminar:} Haga clic en la categoría deseada.
\end{itemize}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Gestión de Pedidos}

\subsection{Ver pedidos}
En \texttt{/admin/pedidos} encontrará todos los pedidos ordenados del más reciente al más antiguo. Cada pedido muestra:

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item Número de orden (ej: \texttt{DEL-XXXX-XXXX}).
    \item Nombre del cliente.
    \item Total del pedido.
    \item Estado del pedido y estado de pago.
    \item Fecha de creación.
\end{itemize}

\subsection{Estados de pedido}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
    \toprule
    \textbf{Estado} & \textbf{Significado} \\
    \midrule
    Pendiente    & El pedido fue creado pero aún no se confirma. \\
    Confirmado   & El pago fue verificado. \\
    En proceso   & El pedido se está preparando. \\
    Enviado      & El pedido fue enviado al cliente. \\
    Entregado    & El cliente recibió su pedido. \\
    Cancelado    & El pedido fue cancelado. \\
    Reembolsado  & Se realizó un reembolso. \\
    \bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\subsection{Actualizar un pedido}
\begin{enumerate}[leftmargin=2cm]
    \item Haga clic en el pedido para ver sus detalles completos.
    \item Cambie el \textbf{estado del pedido} conforme avance el proceso.
    \item Los pedidos pagados con \textbf{Mercado Pago} se confirman automáticamente al recibir el pago.
\end{enumerate}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Códigos de Descuento}

\subsection{Tipos de descuento}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
    \toprule
    \textbf{Tipo} & \textbf{Descripción} \\
    \midrule
    Porcentaje       & Descuento en \% sobre el subtotal (ej: 10\% de descuento). \\
    Monto fijo       & Descuento de una cantidad fija en pesos (ej: \$50 de descuento). \\
    Envío gratis     & Elimina el costo de envío del pedido. \\
    \bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\subsection{Crear un código de descuento}
\begin{enumerate}[leftmargin=2cm]
    \item Vaya a \texttt{/admin/descuentos} y haga clic en \textbf{``Nuevo Descuento''}.
    \item Configure:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Código:} El texto que el cliente ingresará (ej: BIENVENIDO10).
        \item \textbf{Tipo:} Porcentaje, monto fijo o envío gratis.
        \item \textbf{Valor:} La cantidad del descuento.
        \item \textbf{Compra mínima:} Monto mínimo para aplicar el código (opcional).
        \item \textbf{Límite de usos:} Cuántas veces se puede usar (opcional).
        \item \textbf{Fechas:} Período de validez del código (opcional).
    \end{itemize}
    \item Active o desactive el código según necesite.
\end{enumerate}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Métodos de Pago}

Su tienda ofrece tres métodos de pago a los clientes:

\subsection{Mercado Pago}
\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item El cliente es redirigido a la pasarela segura de Mercado Pago.
    \item Puede pagar con \textbf{tarjeta de crédito/débito}, \textbf{transferencia SPEI} o \textbf{efectivo} en tiendas de conveniencia.
    \item El pago se confirma \textbf{automáticamente} mediante webhooks.
    \item El inventario se deduce automáticamente al confirmar el pago.
\end{itemize}

\subsection{WhatsApp}
\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item El cliente envía su pedido directamente por WhatsApp.
    \item Usted recibe el detalle completo del pedido y coordina el pago manualmente.
    \item Debe actualizar el estado del pedido desde el panel de administración.
\end{itemize}

\subsection{Transferencia bancaria}
\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item El cliente recibe los datos bancarios por correo electrónico.
    \item Una vez confirmada la transferencia, actualice el estado del pedido.
\end{itemize}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Tienda Pública (Lo que ven sus clientes)}

\subsection{Páginas principales}

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth}{lX}
    \toprule
    \textbf{Página} & \textbf{Descripción} \\
    \midrule
    Inicio (\texttt{/})             & Página principal con productos destacados y categorías. \\
    Productos (\texttt{/productos}) & Catálogo completo con filtro por categorías. \\
    Paquetes (\texttt{/paquetes})   & Paquetes y cajas de regalo. \\
    Membresías (\texttt{/membresias}) & Planes de suscripción mensual. \\
    Carrito (\texttt{/carrito})     & Productos seleccionados por el cliente. \\
    Checkout (\texttt{/checkout})   & Proceso de pago en 3 pasos. \\
    Perfil (\texttt{/perfil})       & Historial de pedidos del cliente. \\
    Nosotros (\texttt{/nosotros})   & Información sobre la empresa. \\
    Contacto (\texttt{/contacto})   & Formulario de contacto. \\
    \bottomrule
\end{tabularx}
\end{table}

\subsection{Proceso de compra del cliente}

\begin{enumerate}[leftmargin=2cm]
    \item El cliente navega los productos y agrega al carrito.
    \item En el carrito revisa sus productos y procede al checkout.
    \item \textbf{Paso 1 --- Información:} Ingresa nombre, email y teléfono.
    \item \textbf{Paso 2 --- Envío:} Ingresa su dirección de entrega.
    \item \textbf{Paso 3 --- Pago:} Elige método de pago y confirma.
    \item Recibe confirmación por correo electrónico.
\end{enumerate}

\subsection{Envío}

\begin{infobox}
\begin{itemize}
    \item Pedidos \textbf{menores a \$999 MXN}: Costo de envío de \$150 MXN.
    \item Pedidos de \textbf{\$999 MXN o más}: Envío \textbf{GRATIS}.
\end{itemize}
\end{infobox}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Configuración del Sitio}

Desde \texttt{/admin/configuracion} puede ajustar valores dinámicos del sitio sin necesidad de modificar código:

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item \textbf{Número de WhatsApp} --- El número al que se envían los pedidos por WhatsApp.
    \item Otros ajustes generales de la tienda.
\end{itemize}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Notificaciones por Correo}

El sistema envía correos automáticos en los siguientes eventos:

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item \faEnvelope\ \textbf{Confirmación de pedido al cliente} --- El cliente recibe un resumen de su compra.
    \item \faBell\ \textbf{Notificación de nuevo pedido al administrador} --- Usted recibe un aviso con los detalles del pedido.
\end{itemize}

Los correos se envían desde \texttt{venta@lasdeliciasdelcampo.com}.

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Seguridad}

El sitio cuenta con las siguientes medidas de seguridad:

\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
    \item \faLock\ Contraseñas almacenadas con \textbf{hash bcrypt} (encriptadas).
    \item \faShieldAlt\ Verificación de pagos mediante \textbf{firma HMAC-SHA256}.
    \item \faTachometerAlt\ \textbf{Límite de solicitudes:} 20 peticiones por minuto por IP.
    \item \faCheckCircle\ Validación de datos en el servidor para prevenir manipulación.
    \item \faGlobe\ Cabeceras de seguridad HTTP (HSTS, X-Frame-Options, etc.).
\end{itemize}

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Preguntas Frecuentes}

\subsection{¿Cómo cambio mi contraseña de administrador?}
Actualmente debe solicitarlo al equipo de desarrollo. En una futura actualización se agregará la opción desde el panel.

\subsection{¿Qué hago si un cliente no puede pagar con Mercado Pago?}
Ofrezca las opciones alternativas: pedido por WhatsApp o transferencia bancaria.

\subsection{¿Cómo agrego un nuevo producto?}
Vaya a \texttt{/admin/productos}, haga clic en ``Nuevo Producto'' y complete el formulario.

\subsection{¿El inventario se actualiza automáticamente?}
Sí, cuando un pago se confirma por Mercado Pago, el inventario se deduce automáticamente.

% ══════════════════════════════════════════════════════════════
\section{Soporte Técnico}

Si tiene alguna duda o problema técnico, contacte al equipo de desarrollo:

\begin{credentialbox}
\centering
\large Para soporte técnico, comuníquese con su desarrollador.
\end{credentialbox}

\vfill
\begin{center}
    \textcolor{cafe}{\small Documento generado el \today\ --- Las Delicias del Campo \textcopyright\ 2026}
\end{center}

\end{document}
